30歲u grad , 應否去考考水喉匠牌重新來過發展事業？

訓唔著

岩岩30歲，絲打，u Grad之後一直跌跌撞撞，無好既career path，
想今年快手生左小朋友，
然後做10年水電去考水牌 （鋪路英國移民）
值唔值得？

人生去到30歲，已不能再接受香港個套
發現人生只能活一次，唔想成世都被困係香港
有種好難受既感覺，覺得自己好老，唔可以再來過

另一半係支持我去考牌既佢把佢自己既工作會慢慢搬去WFH

我都算係大力既，
但唔知點樣實際去鋪路水牌
（大約睇左係cic/ ive 半夜校+日抖搵番學徒做）
大中技工再博上去？？

我怕d師父唔肯請我做學徒，自問捱得既）

有無師兄可以俾到意見我

即係你而家20歲?

勸你學 IT programming networking 都好過水或者電

。。。
等一句就係“啱啱30歲”

唔好為咗鋪路英國移民 而去做水電
諗下你一個女人要去做啲粗重野喎
係唔係真係鍾意做先

你夠力扭甩啲水龍頭？

我換時都要用好多力

你生左小朋友就可能唔想做D咁辛苦既工...

得見上網都有d 80 後女仔可以去做到
但可能要扭幾次

我唸最難係點入行？！

好大壓力，因為另一半都想走，
我唸我會係個邊落地生根，唔會再番來

反而要唸下，點樣係個邊生存，做咁多野又移民又成，都係為左後代，想去到都一門手藝可以繼續人生

唔係好唸到自己有咩其他野可以做

又係自學it

你自問頂得順屎水兜頭淋落黎？
水喉佬好難做架

目標為本？
做水電可以跳去英國 有理想中嘅生活 就係值得
但要留意呢次係最後一次轉行機會 之後再轉去唔到同樣經驗/資歷 要諗清楚

但我無咩底，最多做下website, seo ,

近排都搵緊人做屋企水電，做電既人工會高過做水，入行都係£20K-30K上下

去讀個 CS / ITmaster 又得
去考張 ccna 做入場卷又得
如果樓主十八廿二就話做學徒姐
三張野就不如行第條路，如果純粹為移民

基本上做 domestic installer 都夠生活

30歲老條毛咩

護士

好多謝大家睇呢個post, 好感動，喊左出來，
你地係味有共鳴

其實我唔係煩錢既（我唔大洗的，人工有15000我都夠洗有突）
係我一直番垃圾文職太耐(comfort zone),
發現去到中年先發現身無刀張利，出現危機感

香港是一定要走的，

唔使諗到career path咁長遠住
身邊有無朋友做裝修？
建議你跟佢去新盤做兩日
鑽一日牆/ 地造坑藏喉你就知自己頂唔頂得順做落去

利申 垃圾
鑽完第一日返到屋企筷子都揸唔到

我會考商科啵

係味再係到自修bio個d. 再考入本地大學nursing先？ 個邊好似只接受rn 再考牌？？

我另一半想做多10年先走（要搬晒所有野做wfh)

十年人事幾番新
依家啲局勢變得快到一年都已經唔知會點

我明，每個香港人都明，
其實係睇我做唔做到技術移民，
我地唔係有錢，真係移民要搬晒全家家當

香港變成咁，令我好痛心（又喊撚左）
同埋，30歲又係分水嶺

我成世都未衝出亞洲
我覺得係香港以外長大既人個心都好強壯

呢度真係好壓抑

水電歧視女性的，外國更加自動skip你cv

學左無壞，多樣技能旁身

3點都仲有人覆我親愛既連登仔有愛

IT真係好易自學，不過競爭大，但易入行。

越係福利地方越唔使旨意做高風險職業

30歲唔後生，嚟緊你又生小朋友，去搵份執貨、收銀、餐飲都維到生掛？咁當然你要預多少少錢，同埋搵工唔好揀擇。

讀個專科master會唔會易啲？
我都好明白你嘅心情 有勇氣去轉環境係好事

一級水喉匠牌都幾難考，要多年經驗先有。就算電工A牌都要5年電力工作經驗，你問下你自己會唔會花咁多時間落去先

兩年後都唔知咩世界啦10年

戴定頭盔先 以下所有資料網上摷 唔係行內人

如果識師傅肯帶 就直接做學徒幾年再做返資歷認證
如果冇關係R 咁就ive, cic課程學咗嘢先 之後再派去跟師傅實習

利申 三大垃圾科fg 同樣plan緊移民方案

樓主，我完全明白你。

講真，自己只係想輕輕鬆鬆番下工，做下自己想做的野，但香港梗本唔係俾我地呢d人生活。
尤其是自己都ugrad能力唔差，眼見好多差唔多能力的朋友，去讀個護士又好，去上堂一心考政府工又好，賣保險都好，近30歲都搵緊5-7萬一個月，一早買晒樓半港豬生活，一比較下真係好難受。

我聽到話BNO有得走都決定走了，成日講笑話學陶淵明搵個地方隱世算

講多句，去到英國最簡單想揸uber算，唔知可唔可行

根據lihkg識website又search engine夠20k

玩乜野啊，u grad 30歲想轉行做水電，你最好了解下工程啱唔啱你做，同埋學師人工都係萬零蚊，到你考到牌都講緊讀完讀再做幾年野。

好難入行，女工在地盤絕大多數做交通督導員、吊運督導員、細清、雜工執頭執尾
水喉佬、電燈佬請白紙$800/工寧願請個後生仔搬得抬得

讀code啦
我打code都係為走

我覺得digital marketing其實都okay

我做緊水喉 你想考牌唔係問題 但你做唔做係個問題
首先屎渠你夠唔夠膽掂
第二 到做鉛水喉做3寸 你都未必夠力上瓦
第三 做咸水灰喉 基本上重要用力 你痴完膠水唔用力頂死條喉會彈出黎
咁當然你覺得淨係燒焊銅喉夠做就無問題
不過我係澳洲做過一年 個邊除左主喉用銅
分支喉都係用熱溶膠喉 （重點香港好少會用

有老公怕乜嘢？

水唔夠架，有4大項：風火水電，學哂佢啦

就算唔諗住做水電，過到去間屋條渠塞咗如果自己識通應該點都好過搵人搞掛

可唔可以講多小小 黎緊會入行

睇你水喉做咩 地盤又唔同 裝修又唔同 維修又唔同

外國大把女士做水電
樓主唔使驚

感覺你好人云亦云，你去下果邊旅行先，睇下岩唔岩自己先啦

最緊要多d陪下小朋友，小朋友成長好可貴
水電唔係你想像中咁，去囉張平安卡，感受下周圍都係阿叔既環境先啦

想請問喺澳洲做水喉，可唔可以做到技術移民？
難唔難揾sponsor?
可以的話，想聽多少少，例如工作簽證同工作環境等等，thanks!

身邊有朋友做開IT移民左做唔番本行

睇蘋果
個銀行it中層都係做侍應
講真香港好多呃飯食

可能我個腦唔好
oo都學唔好
點解香港一直難請人
我睇落競爭大係商家佬喳
愈黎愈多it solution公司
外國就唔知

去考警察，47K起薪+宿舍

你諗住10年後先移民？

你商科

電要好多m1m2數

大學畢業冇讀數既話好多都會讀唔掂

落手做唔代表讀書廢呀

讀電更實用
ive HD EE又有行業認證
intern又容易搵，請翻機會都大

去學開鎖，聽聞開鎖都shortlist 緊

基本上你要有人脈有技術有門路，個水喉匠牌先有用，淨係得個牌係無乜用

女性做地盤仲要做水喉應該唔洗諗，就算有都係比你去唧下套通塞玻璃綿，而家地盤唔旺，市場上大把人選擇，老細去揾後生仔有氣有力搬得抬得

利申，我幾年前都係好似你咁諗，去考過水喉匠學返門手藝，而家我真係考到個牌，做左幾年地盤，但個牌暫時都無乜用，因為仲有大把嘢學，日日返工都搬到死下死下😂 但儲到錢係真既，但前題你唔好有不良習慣😆

做護士文科都得

去到英國先讀

No bno?

大山婆？女仔人家想做水喉，至少地盤我味見過

點解嗰陣時你去咗澳洲做嘅？

本地船牌對移民係咪無咩幫助？

做電係咪好做d?

唔好昆人入行做IT啦
IT 你要有"Problem solving" skills,意思係有鑊你食,你解決

建議去pre trip，去local社區體驗一下了解環境同文化……移民唔係旅行，要有心理準備生活上嘅轉變

Degree唔係related 根本唔會收你

我怕你做兩日話唔撈

只少三年英國牌

點解個撚個都想做水電

叫你老公學可能好啲

一聽就知易做
見人搞2搞就收你錢
做水電都係
唔洗功夫既

香港個ive水喉匠牌去外國有用既咩？

10年後你攞到水電牌個市都飽和咗。
你應該去睇睇英美澳紐加歐啲移民要求先，雖然會變，但係可以有明確啲嘅方向。
美甲/寵物護理/陪月/抽血員之類嘅你都可以睇睇

首先，英國係唔承認香港嘅牌，如果想移民後繼續做，你諗下值唔值得

第二，你有水電其實好危險，又要飛簷走壁，又要曬，又要好力氣，你問下d老師傅，邊個未試過係棚架或者高空工作時落過，好似咪受少少傷，唔好彩就冇命，年可能會話有安全帶，但好多時，你掛住條野係做唔到野，結論即係冇安全帶

第三，如果你終極目標係拎到水牌之後自己出嚟做，勸你都係放棄，呢行識人好過識字，有牌唔代表你有生意，最後都係人脈

30歲u grad 應該幾錢收入？

首先你應該去五金鋪試下拎唔拎得起2-3條3吋鉛水喉，之後你就知自己做唔做到

醫生 律師夠睇2分鍾都無就收你錢

佢地講英文 專業好多

水電都可以講英文

如果係大廈維修嗰啲好多嘢要哽埋包括屎渠/雨水井，一開蓋啲沼氣味同小強實嚇鳩死

考水牌首先要有兩個註冊水喉匠推薦你入CIPHE
再要有5年相關經驗 最好考埋技藝試先得
外行人重要女仔。。算把啦

最後*

做allied health算啦 做入面ge文職又好

咩都好 人工都唔差

即係你40歲 仔女十幾歲先移呢？
咪咁搞笑啦

巴打你講多少少得唔得
想知你邊度考

儲錢整容好過啦 女人

難怪中文咁易都可以有咁多dse雞fail

純粹夠資格移民
就算其他專業都隨時藍領變白領

水喉匠牌你估咁易咩
仲難過做註冊工程師啊

轉考nurse好過。。。

因為好多人以為水電等於樓梯底果班，上下堂就叫自己做水電工程，樓梯底果班隨時係無牌行醫

連登仔個撚個天之矯子
工都未做撚過
失業就叫人考水電牌
以為好似保安咁上幾粒鐘就俾張證你開工
再唔係就以為地盤專業小學畢業就做得
自然吹奏地盤,水電囉

好多行外人真係以為 REW 同 LP 好似去拎平安卡咁易

好易炸
攞電工a牌?
唔知上咩堂填幾條mc搞掂啦
樓下裝修佬冇讀書咪又做水電

樓梯底水電佬裝修佬上門鳩做唔洗出 WR1，有無牌都無人知

學師好辛苦wor
仲想跟手小朋友加埋移民就三種壓力加埋一齊
搞唔搞得掂
睇你打d野唔覺絲打你捱得

啱 要有準備會辛苦
不過9估水電應該易搵工話普通 OL 掛

去 嘅 find an apprenticeship 望下先

佢想移民英國，我估佢已經有BNO想去到有搵食技能

水電牌唔易攞要5年相關經驗已經好難 仲要個過程係好辛酸

揸uber?

睇你點睇囉 平時跑開步 慣左熱又唔算辛苦既

冇跑開果d就真係好辛苦

做運動真係健心健身既

你都講得幾輕鬆
10年
你畢業都依家都未有10年
做3個月睇下點先講啦

又唔係
做文職既汗都唔洗出幾滴都拎到

樓豬已潛水

過去整下小食會唔會輕鬆d
外國無咩好野食咁

水喉牌唔係有個係英國pumping學會會員咩

其實你咁既料好心你咪撚生仔拉

讀vtc個類？

CIPHE

成班連登地盤佬講到難過做doctor
明明自己做梗 驚人爭飯食

水喉匠 ive 都玩3年

如果唔想再讀書 做電嘅學徒慢慢做上去最後可以做到咩位 同埋大家會建議去邊做學徒
依家me揸住個asso 想學翻一技傍身

學徒其實都要讀書

唔好為考而考姐
同埋香港女仔 真係落到手咩
實有人捱得既 不過唔會多囉
就算捱得 點解唔搵個後生有氣有力
做喉搬料好輕咩我做電搬拆摩打電線做開有時都覺得吃力呀

論知識黎講 咁的確唔難
只係要拎晒rew, lp 晒好多時間
真係唔係保安上兩堂就俾你開工
學師人工又唔係高 又要捱咁多年 又要做契弟
同埋冇做10年都唔好話自己係工程佬
仲有d工具 車要自己買 醫生係咪要自己買

到你學有所成 獨當一面 你可以做老細跑生意
否則打地盤工都係做契弟 俾d唔係工程出身既人騎住你
依行係好撚獲 個個都覺得你超人 到問責又你死先
仲有好多時錢收唔足 d客又興遲找數

外國唔會認香港牌 有d認學師紙
依d工程公司係外國 d老細都係華人
分分鍾你講國語多過英文
technical勁既鬼佬公司 但真係英文要好撚勁
否則仲衰過香港

30入行 水喉匠你退休都未必考到

其實女仔人家做咩水電 唔係話歧視你
你與其話做水電 不過讀個nursing master 可能仲適合你

難過拎C牌

返之前做多啲運動，重訓
同埋有心理準備周身屎
之前見過有個水喉師傅噴到佢一身屎

我識有tb做既
不過佢身型仲大份過我
依行我咁睇 4分用腦6分用力

真係睇做咩
果頭搞完力既野轉頭叫你跟control 圖都冇

讀三年ive,畢業後再拎張證書去讀水務署個短期課程，頭尾用左五年時間

做水首先唔怕屎尿、腐爛物、臭。
有可能換喉搞到成身臭。

不如你睇下自己啱唔啱住先啦你估一句移民就真係走咩，大把人連去英國旅行都覺得悶

物管工程
TO位日日朝八晚五坐係道夾判頭拎下報價
最多出去睇下位

長知識了

電機工程師就真係同醫生差唔多既

醫生而家都唔洗讀m1m2啦

快d 做， 報紙佬唱好呢行都6-7年。
定係好多人，做幾個月就做唔住

00後理解能力垃圾

巴打，非it hd 讀一張ccna可以入到行嗎？

絲喎

去短暫旅行同去融入生活係兩回事

歐洲地大把難民 黑人 穆斯林 華人
去到做野成行圈子又係華人圍威喂
你要融入又係要做契弟 變左睇大陸人面色
其實有咩好

話易做野d 快d 入行， 做下打抗先
就算讀完cic 中工出黎都係做打坑。
想唔洗打坑就做地盤。
不過做地盤做10年都係做果d 野。

讀第一年 之後 三年半工讀？

電點睇好似體力要求冇咁高

電無體力要求
你做過電燈佬未

真有乜理由做銀行中層既it狗去到英國要做侍應

唔得

唔係話冇，係相對水喉佬

水電牌唔係要讀3，4年?
過幾年你諗法又會變了

做中小企IT公司入行囉
不過想移民就算吧